Search.setIndex({"docnames": ["EDA", "intro"], "filenames": ["EDA.ipynb", "intro.md"], "titles": ["Dash Anomal\u00edas de temperatura", "An\u00e1lisis de Anomla\u00edas de Temperatura en la Superficie Global"], "terms": {"apliclaci\u00f3n": 0, "desplegada": 0, "tien": 0, "como": 0, "objetivo": 0, "visualizaci\u00f3n": [0, 1], "lo": [0, 1], "cambio": 0, "cercana": 0, "superfici": 0, "en": 0, "todo": 0, "el": 0, "mundo": 0, "entr": 0, "1850": 0, "2018": 0, "archivo": 0, "presenta": 0, "mensual": 0, "promedio": 0, "relaci\u00f3n": 0, "con": [0, 1], "per\u00edodo": 0, "1961": 0, "1990": 0, "gener": 0, "est": [0, 1], "conjunto": 0, "muestra": 0, "un": 0, "aumento": 0, "calentamiento": 0, "global": 0, "desd": 0, "mediado": 0, "siglo": 0, "19": 0, "y": [0, 1], "\u00faltimo": 0, "a\u00f1o": 0, "consonancia": 0, "otro": 0, "an\u00e1lisi": 0, "fen\u00f3meno": 0, "se": [0, 1], "debe": 0, "m\u00faltipl": 0, "factor": 0, "incluido": 0, "una": 0, "mejor": 0, "representaci\u00f3n": 0, "\u00e1rtico": 0, "comprensi\u00f3n": 0, "sesgo": 0, "evoluci\u00f3n": 0, "medicion": 0, "sobr": 0, "mar": 0, "tierra": 0, "cargan": 0, "libreia": 0, "necesaria": 0, "import": 0, "panda": 0, "pd": 0, "from": 0, "time": 0, "mktime": 0, "datetim": 0, "timedelta": 0, "seaborn": 0, "sn": 0, "matplotlib": 0, "pyplot": 0, "plt": 0, "warn": 0, "filterwarn": 0, "ignor": 0, "tema": 0, "para": 0, "figura": 0, "set_them": 0, "set_context": 0, "paper": 0, "leer": 0, "df_temperatur": 0, "read_csv": 0, "data": 0, "originaldata_temp": 0, "csv": 0, "head": 0, "filenotfounderror": 0, "traceback": 0, "most": 0, "recent": 0, "call": 0, "last": 0, "cell": 0, "In": 0, "4": 0, "line": 0, "3": 0, "1": 0, "file": 0, "c": 0, "user": 0, "sandra": [0, 1], "anaconda3": 0, "env": 0, "dataviz_venv": 0, "lib": 0, "site": 0, "packag": 0, "io": 0, "parser": 0, "reader": 0, "py": 0, "948": 0, "filepath_or_buff": 0, "sep": 0, "delimit": 0, "header": 0, "name": 0, "index_col": 0, "usecol": 0, "dtype": 0, "engin": 0, "convert": 0, "true_valu": 0, "false_valu": 0, "skipinitialspac": 0, "skiprow": 0, "skipfoot": 0, "nrow": 0, "na_valu": 0, "keep_default_na": 0, "na_filt": 0, "verbos": 0, "skip_blank_lin": 0, "parse_d": 0, "infer_datetime_format": 0, "keep_date_col": 0, "date_pars": 0, "date_format": 0, "dayfirst": 0, "cache_d": 0, "iter": 0, "chunksiz": 0, "compress": 0, "thousand": 0, "decim": 0, "linetermin": 0, "quotechar": 0, "quot": 0, "doublequot": 0, "escapechar": 0, "comment": 0, "encod": 0, "encoding_error": 0, "dialect": 0, "on_bad_lin": 0, "delim_whitespac": 0, "low_memori": 0, "memory_map": 0, "float_precis": 0, "storage_opt": 0, "dtype_backend": 0, "935": 0, "kwds_default": 0, "_refine_defaults_read": 0, "936": 0, "937": 0, "944": 0, "945": 0, "946": 0, "kwd": 0, "updat": 0, "return": 0, "_read": 0, "611": 0, "608": 0, "_validate_nam": 0, "get": 0, "none": 0, "610": 0, "creat": 0, "textfileread": 0, "613": 0, "614": 0, "1448": 0, "__init__": 0, "self": 0, "f": 0, "1445": 0, "option": 0, "has_index_nam": 0, "1447": 0, "handl": 0, "iohandl": 0, "_engin": 0, "_make_engin": 0, "1705": 0, "1703": 0, "b": 0, "mode": 0, "1704": 0, "get_handl": 0, "1706": 0, "1707": 0, "1708": 0, "1709": 0, "1710": 0, "fals": 0, "1711": 0, "is_text": 0, "1712": 0, "error": 0, "strict": 0, "1713": 0, "1714": 0, "1715": 0, "assert": 0, "1716": 0, "common": 0, "863": 0, "path_or_buf": 0, "858": 0, "elif": 0, "isinst": 0, "str": 0, "859": 0, "check": 0, "whether": 0, "filenam": 0, "open": 0, "binari": 0, "860": 0, "doe": 0, "support": 0, "newlin": 0, "861": 0, "ioarg": 0, "862": 0, "864": 0, "865": 0, "866": 0, "867": 0, "868": 0, "869": 0, "870": 0, "els": 0, "871": 0, "872": 0, "errno": 0, "2": 0, "No": 0, "directori": 0, "eliminar": 0, "columna": 0, "vac\u00eda": 0, "drop": 0, "column": 0, "contain": 0, "unnam": 0, "axi": 0, "year": 0, "januari": 0, "februari": 0, "march": 0, "april": 0, "mai": 0, "june": 0, "juli": 0, "august": 0, "septemb": 0, "octob": 0, "novemb": 0, "decemb": 0, "yearmean": 0, "0": 0, "675": 0, "333": 0, "591": 0, "589": 0, "508": 0, "344": 0, "160": 0, "208": 0, "385": 0, "533": 0, "283": 0, "404": 0, "418": 0, "53": 0, "000": 0, "47": 0, "44": 0, "48": 0, "49": 0, "52": 0, "55": 0, "57": 0, "58": 0, "nan": 0, "1851": 0, "201": 0, "469": 0, "646": 0, "542": 0, "198": 0, "137": 0, "097": 0, "102": 0, "091": 0, "008": 0, "082": 0, "228": 0, "233": 0, "56": 0, "54": 0, "59": 0, "51": 0, "1852": 0, "375": 0, "477": 0, "560": 0, "585": 0, "127": 0, "084": 0, "005": 0, "136": 0, "002": 0, "172": 0, "305": 0, "065": 0, "229": 0, "c\u00f3digo": 0, "logramo": 0, "que": 0, "representar": 0, "informaci\u00f3n": 0, "desean": 0, "analizar": 0, "fila": 0, "intermedia": 0, "index": 0, "reset_index": 0, "true": 0, "1853": 0, "280": 0, "386": 0, "268": 0, "142": 0, "083": 0, "057": 0, "250": 0, "392": 0, "411": 0, "337": 0, "270": 0, "1854": 0, "381": 0, "361": 0, "243": 0, "334": 0, "291": 0, "299": 0, "179": 0, "239": 0, "217": 0, "095": 0, "410": 0, "450": 0, "292": 0, "ejecut\u00f3": 0, "son": 0, "part": 0, "estudio": 0, "quedarno": 0, "aquella": 0, "aportan": 0, "al": 0, "desarrollo": 0, "cambiar": 0, "formato": 0, "datafram": 0, "pueda": 0, "tener": 0, "variabl": 0, "identificador": 0, "mi": 0, "elecci\u00f3n": 0, "vamo": 0, "valor": 0, "mese": 0, "elemento": 0, "month": 0, "cada": 0, "convertir": 0, "seri": 0, "tiempo": 0, "crear": 0, "nueva": 0, "valu": 0, "df_timeseri": 0, "iterar": 0, "origin": 0, "row": 0, "iterrow": 0, "ignorar": 0, "primera": 0, "\u00faltima": 0, "new_row": 0, "concat": 0, "ignore_index": 0, "asegurars": 0, "tipo": 0, "sean": 0, "correcto": 0, "astyp": 0, "int": 0, "ver": 0, "nuevo": 0, "transformado": 0, "15": 0, "2083": 0, "2023": 0, "199": 0, "2084": 0, "347": 0, "2085": 0, "9": 0, "999": 0, "2086": 0, "2087": 0, "2088": 0, "x": 0, "5": 0, "6": 0, "7": 0, "8": 0, "10": 0, "11": 0, "12": 0, "13": 0, "14": 0, "usa": 0, "transformar": 0, "llamado": 0, "representada": 0, "por": [0, 1], "crea": 0, "luego": 0, "retoma": 0, "extraer": 0, "creando": 0, "registro": 0, "me": 0, "su": 0, "respectivo": 0, "despu\u00e9": 0, "asegura": 0, "sea": 0, "entero": 0, "vista": 0, "previa": 0, "contien": 0, "transformada": 0, "fecha": 0, "m": 0, "date": 0, "to_datetim": 0, "format": 0, "formatear": 0, "solo": 0, "muestr": 0, "dt": 0, "strftime": 0, "final": [0, 1], "print": 0, "01": 0, "02": 0, "03": 0, "04": 0, "05": 0, "08": 0, "09": 0, "transforma": 0, "original": 0, "fin": 0, "requerido": 0, "tre": 0, "iloc": 0, "2080": 0, "2081": 0, "052": 0, "06": 0, "2082": 0, "150": 0, "07": 0, "to_csv": 0, "dcc": 0, "html": 0, "depend": 0, "input": 0, "output": 0, "plotli": 0, "express": 0, "px": 0, "graph_object": 0, "go": 0, "numpi": 0, "np": 0, "timeseries_url": 0, "http": 0, "raw": 0, "githubusercont": 0, "com": 0, "sandramaldonado19": 0, "dash_pf_dataviz": 0, "main": 0, "df_tseri": 0, "definimo": 0, "funci\u00f3n": 0, "encargada": 0, "calcular": 0, "media": 0, "m\u00f3vil": 0, "intervalo": 0, "96": 0, "es": 0, "z": 0, "confianza": 0, "95": 0, "def": 0, "calculate_rolling_mean": 0, "df": 0, "window_s": 0, "num_of_std": 0, "rolling_mean": 0, "roll": 0, "window": 0, "mean": 0, "rolling_std": 0, "std": 0, "upper_band": 0, "lower_band": 0, "orden": 0, "month_ord": 0, "pivotar": 0, "ej": 0, "heatmap_data": 0, "pivot": 0, "configurar": 0, "reindex": 0, "si": 0, "a\u00fan": 0, "est\u00e1": 0, "agregar": 0, "decad": 0, "agrupar": 0, "d\u00e9cada": 0, "color": 0, "basada": 0, "condici\u00f3n": 0, "appli": 0, "lambda": 0, "red": 0, "blue": 0, "encuentra": 0, "m\u00e1": 0, "c\u00e1lido": 0, "excluyendo": 0, "actual": 0, "current_year": 0, "now": 0, "top_year": 0, "groupbi": 0, "nlargest": 0, "m\u00e1ximo": 0, "max_valu": 0, "max": 0, "app": 0, "__name__": 0, "suppress_callback_except": 0, "layout": 0, "div": 0, "locat": 0, "id": 0, "url": 0, "refresh": 0, "style": 0, "displai": 0, "grid": 0, "height": 0, "100": 0, "minheight": 0, "100vh": 0, "gridtemplatecolumn": 0, "50vh": 0, "1fr": 0, "gridtemplaterow": 0, "50px": 0, "30px": 0, "children": 0, "nav": 0, "classnam": 0, "fix": 0, "gridarea": 0, "gridcolumnstart": 0, "gridcolumnend": 0, "gridrowstart": 0, "gridrowend": 0, "backgroundcolor": 0, "white": 0, "border": 0, "1px": 0, "solid": 0, "cbc4ad": 0, "borderradiu": 0, "5px": 0, "pad": 0, "20px": 0, "h1": 0, "anomalia": 0, "black": 0, "marginbottom": 0, "fontsiz": 0, "5rem": 0, "textalign": 0, "center": 0, "h2": 0, "cu\u00e1l": 0, "han": 0, "sido": 0, "variacion": 0, "significativa": 0, "largo": 0, "1rem": 0, "left": 0, "h3": 0, "aumentar\u00e1": 0, "pr\u00f3ximo": 0, "de3100": 0, "fontweight": 0, "900": 0, "ul": 0, "flex": 0, "justifycont": 0, "flexdirect": 0, "alignitem": 0, "width": 0, "margin": 0, "10px": 0, "link": 0, "inicio": 0, "href": 0, "15px": 0, "80": 0, "8px": 0, "textdecor": 0, "ffa888": 0, "modelo": 0, "predictivo": 0, "predict": 0, "model": 0, "explain": 0, "content": 0, "section": 0, "page": 0, "callback": 0, "pathnam": 0, "display_pag": 0, "graph": 0, "timeseri": 0, "boxplot": 0, "variaci\u00f3n": 0, "multianu": 0, "heatmap": 0, "exploraci\u00f3n": 0, "patron": 0, "tendencia": 0, "barplot": 0, "decenal": 0, "bar": 0, "chart": 0, "dropdown": 0, "picker": 0, "label": 0, "i": 0, "uniqu": 0, "multi": 0, "temperatur": 0, "p\u00e1gina": 0, "h4": 0, "p": 0, "presentamo": 0, "hadcrut5": 0, "mide": 0, "8rem": 0, "lineheight": 0, "revisar": 0, "detal": 0, "proceso": 0, "obtenci\u00f3n": 0, "procesamiento": 0, "visit": 0, "referencia": 0, "moric": 0, "kennedi": 0, "j": 0, "rayner": 0, "n": 0, "A": 0, "winn": 0, "hogan": 0, "e": 0, "killick": 0, "r": [0, 1], "dunn": 0, "h": 0, "osborn": 0, "t": 0, "jone": 0, "d": 0, "simpson": 0, "2021": 0, "an": 0, "assess": 0, "Near": 0, "surfac": 0, "chang": 0, "The": 0, "set": 0, "journal": 0, "geophys": 0, "research": 0, "atmospher": 0, "126": 0, "e2019jd032361": 0, "doi": 0, "org": 0, "1029": 0, "2019jd032361": 0, "definir": 0, "figur": 0, "hoverdata": 0, "update_graph": 0, "copi": 0, "aseg\u00far": 0, "copia": 0, "trace_data": 0, "tempor": 0, "append": 0, "type": 0, "upper": 0, "band": 0, "green": 0, "lower": 0, "marcar": 0, "correspondient": 0, "cuando": 0, "pasa": 0, "rat\u00f3n": 0, "gr\u00e1fica": 0, "year_hov": 0, "point": 0, "split": 0, "mean_valu": 0, "scatter": 0, "marker": 0, "size": 0, "text": 0, "xaxi": 0, "titl": 0, "yaxi": 0, "30": 0, "l": 0, "60": 0, "50": 0, "legend": 0, "update_boxplot": 0, "object": 0, "fig": 0, "add_trac": 0, "box": 0, "l\u00ednea": 0, "trend_lin": 0, "ordenar": 0, "ordered_month": 0, "categor": 0, "categori": 0, "order": 0, "sort_valu": 0, "dict": 0, "ajustar": 0, "dise\u00f1o": 0, "gr\u00e1fico": 0, "update_layout": 0, "boxmod": 0, "group": 0, "update_heatmap": 0, "mapa": 0, "calor": 0, "a\u00f1adir": 0, "colorscal": 0, "rdbu": 0, "colorbar": 0, "reversescal": 0, "categoryord": 0, "arrai": 0, "categoryarrai": 0, "update_bar_chart": 0, "decade_mean": 0, "agg": 0, "first": 0, "barra": 0, "color_discrete_map": 0, "modificar": 0, "etiqueta": 0, "tick": 0, "tickmod": 0, "tickval": 0, "ticktext": 0, "s": 0, "showlegend": 0, "update_figur": 0, "selected_year": 0, "trace": 0, "circl": 0, "squar": 0, "diamond": 0, "cross": 0, "a\u00f1ad": 0, "enumer": 0, "df_year": 0, "symbol": 0, "len": 0, "seleccionado": 0, "df_select": 0, "arang": 0, "hist\u00f3rico": 0, "2022": 0, "darkgrei": 0, "list": 0, "rang": 0, "enero": 0, "febrero": 0, "marzo": 0, "abril": 0, "mayo": 0, "junio": 0, "julio": 0, "agosto": 0, "septiembr": 0, "octubr": 0, "noviembr": 0, "diciembr": 0, "hovermod": 0, "closest": 0, "__main__": 0, "run_serv": 0, "debug": 0, "For": 0, "test": 0, "purpos": 0, "host": 0, "port": 0, "9000": 0, "To": 0, "docker": 0, "inicia": 0, "forma": 0, "sencilla": 0, "cargu": 0, "seguido": 0, "llamada": 0, "trabaja": 0, "establec": 0, "l\u00edmite": 0, "bas\u00e1ndos": 0, "esto": 0, "c\u00e1lculo": 0, "caracter\u00edstica": 0, "eso": 0, "do": 0, "mostrar": 0, "rango": 0, "o": 0, "meno": 0, "est\u00e1ndar": 0, "usando": 0, "idea": 0, "desviaci\u00f3n": 0, "n\u00famero": 0, "espec\u00edfico": 0, "indica": 0, "cu\u00e1nto": 0, "extend": 0, "defecto": 0, "devuelv": 0, "actualizado": 0, "ahora": 0, "adicional": 0, "muestran": 0, "c\u00f3mo": 0, "var\u00edan": 0, "realiza": 0, "transformaci\u00f3n": 0, "almacenado": 0, "generar": 0, "esta": 0, "reorganiza": 0, "horizont": 0, "vertic": 0, "despu": 0, "agrupa": 0, "adem\u00e1": 0, "introduc": 0, "asigna": 0, "rojo": 0, "azul": 0, "basado": 0, "posteriorment": 0, "generan": 0, "permit": 0, "f\u00e1cil": 0, "acceso": 0, "manipulaci\u00f3n": 0, "temporal": 0, "tambi\u00e9n": 0, "identifica": 0, "almacen\u00e1ndolo": 0, "guard\u00e1ndolo": 0, "estructura": 0, "interfaz": 0, "usuario": 0, "aplicaci\u00f3n": 0, "dividida": 0, "seccion": 0, "navegaci\u00f3n": 0, "\u00e1rea": 0, "contenido": 0, "enlac": 0, "dirigirs": 0, "diferent": 0, "funcion": 0, "encargan": 0, "seg\u00fan": 0, "seleccionada": 0, "mostrando": 0, "texto": 0, "relevant": 0, "incluy": 0, "descriptiva": 0, "contextualizar": 0, "experiencia": 0, "interactiva": 0, "din\u00e1mica": 0, "dise\u00f1ada": 0, "actualizar": 0, "detecta": 0, "evento": 0, "hover": 0, "pasar": 0, "encima": 0, "dicho": 0, "activars": 0, "varia": 0, "accion": 0, "primero": 0, "calcula": 0, "utilizando": 0, "lista": 0, "almacenar": 0, "incluyendo": 0, "superior": 0, "inferior": 0, "uno": 0, "representado": 0, "distinto": 0, "punto": 0, "posicionado": 0, "marca": 0, "negro": 0, "siguiendo": 0, "misma": 0, "linea": 0, "tenemo": 0, "bloqu": 0, "presentan": [0, 1], "genera": 0, "caja": 0, "itera": 0, "agrega": 0, "representando": 0, "distribuci\u00f3n": 0, "ajusta": 0, "grado": 0, "celsiu": 0, "segunda": 0, "representa": 0, "utiliza": 0, "visualizar": 0, "ya": 0, "preparado": 0, "manteniendo": 0, "agrupando": 0, "dond": 0, "particular": 0, "modifica": 0, "representan": 0, "c\u00e1lida": 0, "fr\u00eda": 0, "actualiza": 0, "din\u00e1mico": 0, "permitiendo": 0, "explor": 0, "ejecutar": 0, "modo": 0, "depuraci\u00f3n": 0, "prueba": 0, "configurado": 0, "ser": 0, "utilizado": 0, "entorno": 0, "fundamental": 0, "renderizar": 0, "interacci\u00f3n": 0, "maldonado": 1, "sherin": 1, "menco": 1, "documento": 1, "resultado": 1, "asignaci\u00f3n": 1, "del": 1, "curso": 1, "dato": 1, "python": 1, "dash": 1, "anomal\u00eda": 1, "construcci\u00f3n": 1}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"dash": 0, "anomal\u00eda": 0, "de": [0, 1], "temperatura": [0, 1], "manejo": 0, "la": [0, 1], "base": 0, "dato": 0, "construcci\u00f3n": 0, "del": 0, "an\u00e1lisi": 1, "anomla\u00eda": 1, "en": 1, "superfici": 1, "global": 1}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 6, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinx": 56}})